中國想留島不留人，但又唔俾英國予香港居民永久居留

外交部：若英予香港居民永久居留 中方保留採取相應措施權利

在北京，外交部說如果英國給予香港居民永久居留權，中方保留對英國採取反制措施的權利。

英國外相藍韜文較早前說，如果中國實施港區國安法，英方會延長英國國民（海外）護照，即BNO持有人的逗留期限，由免簽證入境六個月，改為容許護照持有人在英國工作及學習十二個月，長遠可以作為進一步申請公民資格的途徑。

有關注香港事務的保守黨國會議員指，藍韜文的聲明是個好開始，但期望當局採取更多措施，包括加快BNO持有人取得英國公民資格的程序。

在野自由民主黨則呼籲當局，將BNO持有人的權利延伸至所有香港居民。

好想知佢點反制
強制所有英國人有居中權？

都係玩制裁你咁
又捉你D人咁

中國：我要清洗哂你班香港人
洗腦，換血，國教，廣東話

但唔俾你地走，唔俾你地有居英權

反制

唔俾人用華為呀？
強行撒走支那人呀？
走資呀？

二仔底仲諗住拋人